青年吸煙被指藏槍 防暴飛身膝壓

青年吸煙被指藏槍 防暴飛身膝壓

有男子被制服後帶上警車。黎樹雄攝

【塞爆元朗】

【本報訊】有網民不滿警方在7.21事件處理手法，號召市民昨晚到元朗「塞爆」大馬路，警方嚴陣以待，逾百速龍小隊及防暴警在場戒備，一見有人聚集便衝前拉入防線內截查，反造成交通癱瘓，其後有抗爭者在大棠路設雜物路障，警方空群而出，瘋狂截查市民再喝令離開，一名已被制服於地青年，更遭防暴警飛身雙膝壓着背部，其後被拘捕帶上警車。混亂局面至今日凌晨仍未平息。

至今日凌晨零時，數十名男女在元朗大馬路中靜坐十數分鐘後散去，防暴警則舉黑旗推進清場，並在西堤街及谷亭街發射多枚催淚彈驅散人群。

相關新聞：警襲急救員 醫生轟行為如戰犯

前港隊門將梁卓長與一男子因政見不同起爭執，繼而扭打一團。董立華攝

藍絲「大波Man」與數名友人亦現身。

前港隊門將梁卓長與人扭打

昨晚7時許，十多名戴口罩的市民先在大馬路與大棠路交界聚集，有人高呼「光復香港 時代革命」口號，其後越聚越多，數十防暴全副武裝在附近警車內戒備，約半小時後突下車狂奔追向人群，截停一名黑衣青年搜查後放行，有市民不滿上前指摘「我哋有行街權利，你哋唔係大晒呀！」防暴警舉藍旗及胡椒噴霧警告，十多分鐘後才收隊退回福康路。

至晚上9時半，一名灰衫男與一名藍衫中年漢，因政見不合在福康路小巴站對開爭執，扭打一團俱傷，義務急救員在場治理，其後送院。有防暴警到場了解後，有傷者稱誤會不追究。現場消息稱，送院傷者是前香港足球隊門將、曾任港超元朗足球隊守門員教練梁卓長，現場消息稱，有人曾現場叫過「警察加油」，其後發生扭打事件。

另方面數名黑衣抗爭者用小巴站及雜物堵塞元朗大馬路一邊行車線，防暴警隨即一字排開上前清場，舉黑旗警告所有人離開及喝斥記者。另一批防暴警則在元朗中銀商業中心對開圍堵十多名市民，當中包括「守護孩子」成員，逐一登記身份證及搜查隨身物品後喝令離開：「唔好再畀我見你喺度，會拉你非法集結！」

未幾，數名防暴突衝至大棠路與阜財街交界，制服一名在安全島吸煙的藍衫青年，聲稱該名男子袋中有槍，將他雙手反屈俯卧地上，青年完全被制服毫無反抗下，一名防暴警助跑後雙膝跪在對方背上施壓，現場市民目睹不滿大叫「企喺度都拉？」大叫「放人！」青年最終被帶走。其後，藍絲「大波Man」與數名友人亦現身，向聚集市民大叫「暴徒」，市民回罵「黑社會」，其後警員分隔雙方，防暴警則在場戒備。

■記者黎家駒、沈彥恒

上一則
上一則
傳蔡亮收死亡恐嚇入住安全屋

下一則
下一則
今重回尖沙嘴追究警暴 與記者同行

警襲急救員 醫生轟行為如戰犯
新選舉主任問政治主張黃之鋒：越拖越不公
傳蔡亮收死亡恐嚇入住安全屋
今重回尖沙嘴追究警暴 與記者同行
年輕人用生命換改變制度有聆聽有讓步嗎？—駱應淦
禁令範圍遠超起底大狀︰變相立辱警罪
500信徒祈禱盼政府聽民意
運動團體接通知 練跑要問准警方
大狀指無理「體育非遊行」
培道生派抗爭匙扣 校長指侵權
科大防示威 畢業禮分拆改場地
中大設專組支援「不會放棄學生」
良心店互相建黃色經濟圈
二坡坊玩具舖向示威者派水
銀髮族新城市號召罷買藍店
譚仔現「不招待曱甴」告示 疑遭整蠱
嫲嫲抗侯志強倒泥 爸爸反建龕位捱斬90後原居民出戰 阻鄉黑賣村
泛民荃灣造勢 岑敖暉：打贏保皇狗
民協主攻深水埗 籲選民提防
周浩鼎稱義工被車撞
審議或讓路彈劾總統 商界亦積極反游說美參院通過人權法存暗湧
信中共滲透煽動暴力美籲和平示威贏支持
副總統強調與港同行特朗普盛讚演說出色
台灣萬同志遊行 舉彩虹旗撐港人
抗爭者疑警噴椒加料翌日求醫 被診斷化學物灼傷
男子中催淚彈 月內兩開刀
醫生：化學物可致表皮壞死
台：港警用LINE商陳同佳投案
監警會出報告後或獨立調查
陳帆：港鐵提早收車無政治因素
萬人集會 控訴行街遭警射斷指傷者搵「地下醫護」駁骨

成班爛仔撩交打又有幾皮落袋

槍呢？

無嘢制裁到黑警.......

大波man就走啦 未俾人笑夠咩

大波man 出咁多次 都未被人私了

點解大波man好似永遠都係同一個表情咁

中風係咁架

次次企差佬旁邊有護法保護除非遠攻都好難私到